# Курс по NLP

Лекции, материалы семинаров и домашние задания по курсу "Компьютерная лингвистика", проводимому на бакалаврской программе
"Прикладная математика и информатика" факультета компьютерных наук Высшей Школы Экономики.

## HW-0

- Построить словарь лексем при помощи лемматизации Mystem3 и последовательности индексов слов.

## HW-1

* Распарсить один из новостных сайтов:
* Собрать не менее 50 текстов в каждой из 4х или более новостных категорий

## PW-2

* Обратный индекс по собранным данным

## HW-2

* TF-IDF обратный индекс по собранным данным

## PW-3

* Классификация и анализ точности